梁天琦：政府打壓異己遲早爆煲

梁天琦：政府打壓異己遲早爆煲

頭條

本民前發言人梁天琦昨日批評港府及建制派政治封殺反對聲音。
李家皓攝

【本報訊】除了因重奪公民廣場被改判入獄的雙學三子，本土民主前線發言人梁天琦亦被控暴動罪，排期明年正式開審。梁天琦昨出席於港大舉辦論壇，就「再思香港核心價值」題目發言時，認為香港最重要核心價值是言論自由，但近年香港言論自由不斷被破壞，被建制派視為「大不韙」的思想主張均遭政治「封殺」不能表達，批評政府的打壓手法，「只會遲早爆煲，係一個好蠢嘅做法」。

嘆言論自由被限制

梁天琦昨日現身母校港大出席論壇發言，指過去在港大讀書時，每逢行經校內的國殤之柱，都會思考香港與中國大陸有何不同，認為香港是一個容許真相存在的地方，才可至今仍保存六四記憶和真相。
梁天琦認為，要認識八九六四真相，基礎是要有言論自由，不過，若在中國內地討論六四事件，只會有如早前離世的諾貝爾和平獎得主劉曉波下場，他慨嘆劉曉波一生愛國，卻遭到中共當局如此迫害，「國家咁立場，對唔住，好難愛（國）囉」。
對於香港最重要的核心價值，梁天琦直指是言論自由，指近年香港言論自由不斷受到限制，被建制派視為「大不韙」的思想主張，均被政治「封殺」不能講，批評政府的打壓手法，「只會遲早爆煲，係一個好蠢嘅做法」。
梁天琦總結發言時坦言，香港社會不會因為一個個體而立即改變，但假如港人能保持批評思維去做人，最終都會能夠改變社會，「我哋保持住呢個精神，喺社會上一路爬、一路爬、一路爬，我相信我哋呢代人，隨住時間演變，我哋終會爬到去一個位置，我哋係有能力、有資源，去改變呢個社會」。
梁天琦會後被大批與會的年輕人排隊包圍索取合照，人氣為一眾嘉賓中最高。
■記者林俊謙

巴打貼返泛民d野，冇撚幫本土派宣傳啦

佢地仲係同黃毓民好fd架

黃毓民選唔到果日我同你一樣咁開心，咁快唔記得左啦？